［26］繼續電單車經驗交流（21）

今次有改數字
繼續

11月頭筆試 個個都話溫幾日就ok 係咪真係咁易

香港考車牌筆試 跟本唔係考你交通規則
純粹考你識唔識中文字/英文字

筆試同路試合格左 買埋車之後先至係真正學車既開始

痴線排期排到下年8月:0)

好緊張

我考果日先溫

我考個陣排半年
之後有fd考排8個月
依家已經要10個月

報咗觀駕，11月頭考筆試
報嗰陣個職員話全部野pass最快預下年6月考路試
係咪堅？

唔係，你睇到既日期係即日排既日期，你pass到筆試先會知強制期，強制pass左個日你就知幾時路喇

落雨改期幾時先會知幾時有得考

會派快期比你架喇

心掛掛呀 我fd考第一次reschedule3次，我驚同佢傾完計比佢傳染

上次考試撞正打風（山竹）
跟著俾左個快期我等多一星期就考得

佢仲未比期我呀

你本身幾時考？ 要等幾日

琴日 今日又冇雨啦

路試？
邊有咁快有電話

考試呢d野好講運

我7月尾嗰時第一次考路試，8字打得幾好，出到街都一路順暢，點知喺嗰燈位落撚咗右腳
好撚sad
一排排撚到下年5月
BTW 師兄加油，唔好好似我咁，好唔抵

點解唔搵人搶快期

我最後個轉彎位都唔記得打燈 去到臨出先記得 以為自己肥得
好彩冇事

我fd sd比我

有得咁咩，真心唔識，求教

問其他清，我都係同問黎 有人回過話學院期快期一齊搞，我都想知點搞

其實你可以打去駕院問隊尾係幾時
不過七個月真係差唔多

你咁咪算快 識人本身有1 2牌 佢每星期一堂老強 佢好似5-7月左右報 早兩個星期先考老強pass 排路試排到出年4月

唉 想知果d車冇消息

新R3?

你要羊多數都乜展物展先有架喎 btw forza300香港好似有車到左喇喎

換得個殻

液精體顯示屏呀 倒叉再扮r6

5月考棍貨
諗住雙修電單車

我鐘意舊款對頭燈多啲

又記得我想要羊喎衰鬼

我都覺 有d扮野feel 想扮R6個頭 但又唔好睇

佢隻消光黑似

照計返十一月頭筆試pass之後報強制，大約十二月中至尾考，十二月強制pass報路試，大約個期會去到六至七月。

柒版CBR600RR

唔會咁快，我個強制堂係一星期上完個隻，我1月報4月先老強，琴日都冇得考

佢仲要幫我排8/11朝早考筆試，嗰晚上埋第三堂老強

唔係考完筆試先可以上老強?

真係唔識，但係佢排得應該冇問題啩

除非後避震都有改動，如果唔係我會買返舊版

睇你地咁講係未一改車就犯法

因為改完先出牌9成出唔到，
但係出左牌先改，車同牌唔對又係犯法，
所以係香港無論26定46都係一改就犯法

咁睇唔開
新款可能未望慣 你應該睇埋佢有牌架 側鏡個樣再決定

覺得舊R3個指針錶板靚啲

Me too

黑色係幾型嘅

唔知點解睇片覺得新R3個頭好柒 細車扮大車咁

香雞tire點睇都唔會順眼啦

希望真車會順眼啲

140tire都香雞

睇黎巴打揸開公升級

ok 咁樣先係

180 好基本

考強制，停車時入錯空波，可唔可以唔落右腳，快腳入返再左腳掂地

正路做唔到

練過 做到

我唔會練D咁既野,習慣下大力D踩落一波好過啦 反正唔係自己車唔怕

今日補鐘成日踏空波
上左腳入返1波再落地，做就做到
不過唔知兩次左腳會唔會肥

我2波停車添

強制?

強制試過咁
個陣心諗仆街又要再考過
點知只係tik我輕微
不過最好唔好咁做
我諗我只係死好彩

睇考官嚴唔嚴 我果陣係剩係考急停果個圈鴨仔腳左一下都已經肥左 之前3個圈全部1腳上

個陣心諗淨係叫我唔可以落右腳
咁唔小心去左空波，急急腳左腳踏1波再落番 都係無落右腳

左腳掂地2次都可以當你失平衡
不過都係果句，睇考官

場外入場去停車位果時係咪一波就ok?

真係睇官，練車時識到嗰人第一次考肥呢樣
第二次考嗰官叫佢自行判斷，佢再做多次呢個動作都冇事

yes

係,果個唔駛轉波

你可以轉完左右先上 睇個人 我自己就轉彎前已經轉2波

冇強硬規定

你要拉極力子轉波傢wor
定你講轉彎

仲諗住第日換條響既喉，同避震

其實大把人換

咁驗車點算

三轉二時點解會大力chok一下？
考試可唔可以減到部車勁慢，再一次過三轉一停車？

有冇人去過頭x王check過車，會唔會咩都叫你整定係真係均真？
仲有想問有冇600rr gp

其實停車時係格仔可以舉手同阿考官講可唔可以check一波。之後就可以落右腳。

配唔到轉速鎖尾轆?

乜空波唔係大剔咩？

聽日第三堂強制 下星期二考 好驚到考既時候會彈極力子死火 想問 一死火即肥？

練多d起步 唔好放咁快極力子

出2018版定出2019版好？

2019年時買2手 舊版

似係，chok完一下之後速度急降
但已經減到好慢先落二波
點解決？

放慢d極力子

新版個樣
只係放大版既R15
對燈好似未訓醒咁

等下啦

自己補油啦師兄

聽過人講考車最好唔好退檔補油 但我唔肯定

咁我唔知啦

我考果陣都係慢放極力子算
而家係街就會補油

應該冇話唔得 不過拖波補油補唔好 會chok 一chok又有位比個官入你 所以慢放之後比dd油應該都可以做到差唔多既效果 又唔洗比個官入

太低速度做似都做唔到退檔補油?

太慢就唔洗rev match啦，你都岩轉速直接落咪得

我1星期上曬3堂

個陣兩個禮拜左右上一次堂

6R都改到400咁L樣

速度同轉數配合到好順洗咩退檔補油 ，係架本身車行得快想剎得快啲（好似平時揸開果啲人）先要退檔補油啫。我考試果陣都有做啲官都冇理過

想break得快唔係應該由佢入engine break咩?做rev match唔係為正令架車直入engine break chok死自己而做咩? 真心唔識求指教

轉數同車速唔配合，唔補油直接落波
會導致後輪鎖死，好易炒車
一係要超慢放離合

所以咪應該拖到架車慢先落波，點解會不停有人講高速落波，就算做左rev match車速都唔會因為咁而降低，只係順住落之嘛，唔係咁架咩

即係同樣速度
1,2,3,4,5波
轉數一定係1波最高
咁如果想keep轉數
退檔一定要補油

拖到架車慢=轉數低=低扭力
到時想要動力未必即時有扭極唔去

新手有錯請指正

我係唔明做rev match明明唔會減速，只係keep速度engine break先係減速主因，但大家不停講rev match減速係點解

如果你個拖慢要動力個時，拉離合比油落波就放咁做係可以加速

但順落唔係拉離合，落波，呼一啖油就放，呢個先係rev match呀嘛

大直路行緊150km
然後有個50km彎位
無錯 你係可以彎前一百米開始收慢 咁就唔洗用到落波補油
但人地用呢招就可以十幾二十米先收油
睇唔睇得明
到最後 其實都係想快
你如果唔係揸快車其實無咩需要用

上完3堂老強 暗斜起步仲死火 唉 好挫敗

唔明，你10幾米收油係連續落波?拖到50落1個波都要rev match?

其實你咁樣渣都無錯
只不過退檔補油減速無用brake
用左engine brake黎減速 + keep轉數
出彎/加速會快d
如果唔做的話你用brake拖慢再落波都可以
但有經驗人仕話愈少掂個brake就愈安全
唔好靠哂個brake

其實渣多D就明
根本好難文字討論

好難做到 會因為果啖油搞到向前衝左一下 唔好做好d

其實講拖波補油 係補一啖 好似46踭趾咁姐 都係想架車唔好因為太快拖落一兩粒時鎖轆 加上拖波補油時你都一直踩緊brake 其實一直有收慢 咁當你4波揸緊60 可能收慢到5x brake拖3波補波再拖2波補再拖1再補咁 成個過程都係踩緊brake 咁都一樣做到收慢效果 又唔會鎖尾轆而炒

我考果陣逢係三波轉二波都係退檔補油，都照pass ，不過考試路線上到三波嘅時間唔多，都係一兩次

今日去萬記見人拎Tmax 好正呀

2019年ZX-6R 636登場

有動力模式 我無記錯r6好似得traction?

好多考牌官手車都好屎

SV650a 同 Z650 點揀好?

外觀: 一個圓燈一個肌肉 (兩個我都OK)

錶板: 緊係Z650

價錢: 緊係SV650a

馬力好似SV650a 好DD

Brake好似Z650 好DD

如果兩部揀正常係咪SV650a? (平成萬五)
BTW Suzuki 維修係咪好廢? (網上search)

mt07

講起依個問題 都聽過有人裝cam之後比人偷can

裝梗拎電果隻唔會偷掛

以為係go pro果種先會俾人偷

$800如果包開窿、走線同拎電
我俾佢賺算

新r3 倒叉

R6都有動力mode你揀
a mode normal mode b mode

都要睇車CAM款

Suzuki 把新刀真係咁喳，提都無人提

1000笠個樣衰殻

美國建議零售價11299

香港再加35%稅

2019 mt07 除左新色係咪未公佈有無野改
想出部新車 諗緊等唔等埋19年款

.同問

不過往年經驗，出左新舊會減3000
但你等得，新車我估最快下年4月

有得諗
Engine會唔會又燒春袋

岩岩賣左車 要搭返地鐵好辛苦
佢唔改野就買18年算啦

18年先改左款
19年再改既機會近乎0 （除左顏色）

我都係咁諗

18年改咗啲咩

頭燈

大家點睇新r3

柒

好柒
(不過我估應該好似R6咁睇睇下就慣)
(點解新舊R3個樣都係似600rr)

777

SV650A會好啲，同上代SFV比起碼有改良，不過尾擔都重係方通
Z650除左外觀同錶板，同ER6N比根本無咩變化，都唔知會唔會繼承ER6N/F Versys引擎"那遮"嘅遺傳病

好神奇係SV650A無乜二手盤又無乜人講, 唔通個個睇樣多過價錢同性能?
我都知比起Z650 OR MT07係無咁好力 (但係都有645CC+V2) 又無咁多改件...
但係價錢真係好吸引...

1. 前後唔夾，前面圓燈但車身又唔夠復古
(成功例子係新既CB系列)
2. 尾擔
3. Suzuki

學牌p牌出r15點睇

學牌就唔好出車
P就R3啦

係深井見到架學牌cbr300rr

R15好快會換車

Kawa出新636
Yamaha出新r3
Honda有冇可能將250rr變350rr?

可以,售價108000

嗰部野個樣好膠

出左mt07 好撚興奮

有車場?

骨位

唔想咁貴泊骨位

換硬都得，R3都玩到甩P既

二手定全新
我都係07交流下

仲有前叉硬度，外殼改款，仲有但唔記得左

好想揸

留名學野，e家訂18年全新要等幾耐

下年4月

下18年喎 19年12月都訂得4月有貨派啦，咁不如直接訂19。。。

我都想
不過250rr已經好得

煞車皮貴定波箱貴

咁比油都傷波箱係咪唔比油

想考車 中左MT09毒

小弟終於去左訂Tmax 想問下大家之前介紹既車軚 可唔可再講多次同比link 唔記得曬

買左部二手車，極力子彈力有少少鬆可以點搞？

咩車?
本身有無貨架?
二千係咪幫你拉埋線駁尾箱燈?

d女比你溝哂啦

btw我記得講黎講去都係石橋，應該係

訂車洗唔洗同時比車牌搞保險個d?定4月收車先搞，屌如果等咁耐我都訂左先

唔洗，嗰啲收車先搞，我早幾日先去問過。

你訂左咩色 真係4月先收車呀?

CB190R 就自己改啦...所有配件都係淘仔, 平又多選擇
係買GIVI箱, 好似有連埋底板

我去左問新r3同舊r3要訂幾時可以攞車，佢答我最快4月。

比車房搞搞條wire

買二手吧

咁呢位巴打幾時收車

你地個名好似

未聽過咁會傷波箱
各有各渣啦我覺得
你繼續用brake我繼續退檔補油
渣得順暢咪得

2手仲要4萬幾

真係有壓力不如Ninja300

無壓力

台仔讀書要讀電架嘛，我地近一代基本上電係白痴，我今日換左個冷氣制都搞到一身汗

真係0知識。搞左兩個字先知咩係L咩係N 我買個制係施耐德仲有地線可以接，但個個本身好似接左落牆，冇搞到

咁有乜要諗

2個價我覺得唔值

*手

上motoin.de睇，唔急用有時做promote幾抵，收幾粒螺絲都唔識就比人裝

冇壓力直接買新車

笑撚左 咁解咁講

印象中有人講天使魔鬼 其實係邊條？石橋邊款係羊軚？SC?我見Tmax原廠好似係SC

買個唔洗攞車電嘅cam自己diy裝啦 手機架個d已經可以攞黎裝

唔洗 因為要知架車邊日落地先起保 所以比訂先架咋

舊R3唔係應該有貨尾架咩

有呀，得返黑色。我一完強制就去買

上網睇下安裝說明，除非智力有問題，唔係好難唔識裝
德國寄過黎，一般有貨都要等一個月先到香港

我去訂Tmax見有藍有黑 不過display

其實買咩色唔緊要，有淘仔杉

痴線 我以為19年款先等咁耐
18年都要4月 如果等埋佢減價咪6月先有

原來講緊re,要問返mt07個個巴打

下星期去車行了解下先

想改咩色

18年車都4月? 點解唔等19年? 最遲咪6月

貼紙幫到你 到時想幫架Tmax加貼紙同噴鈴

巴打自己貼定搵人貼？

想搵人貼 自己驚「咩」炮

羊就易比錢人搞

19年r3有得訂啦？

個價差好遠咩？其實邊架好d

有冇人揸緊dt300 / 350 有咩評價
同gts300 xciting 應該點揀
條件係容量要大同舒適為主

Ninja300 同 R3 差別唔大
Ninja300平少少
可以跟外形喜好揀

Forza 2018
暫時300cc羊
我覺得係首選
收納空間超大，有間隔
有abs hstc

好似好正咁 但係係台灣既

少少鬆的話可以試下扭呢粒螺絲將條威也較返出啲

次前講係唔係依條？

Budget 3萬 想買二手 新車太貴了

咁要揀台羊了

新r3幾錢 仲爭札緊買舊定新好

我估6字中

比多少少上250rr

想搵支持
學牌出車 之後會keep住揸
mt03
r3
本身鍾意r3
但老豆怕我轉灣唔掂
我話r3原裝係較街車setting
大家會建議邊部
或者仲有無介紹？

要擺街
反屋企條路學禁
會買二手

250rr

學牌出車都係想練多D,提早玩下車同做腳車
支持出MT03, 睇你技術啦, 學神跌車係常見, 你唔介意/有信心就得
R3呢...學神/P牌最多都係限70, 仲要學牌上唔到HIGHWAY
考牌唔止考你技術, 仲有運氣...
揸R3你咁都忍到就無人信啦...

當然發夢可以做好多嘢啦......但唔建議

🤫🤐

多謝巴打先
我考學院
所以唔會用自己車考
我係想買黎晚晚練 好似揸車咁熟能生巧
熟到跳上咩車都揸到
本身都揸左46 好多年
自問棍波無問題
唯一想狂練就係8字同攞灣

我都想發下夢 但初段唔發住

第二就係唔肯定放街安唔安全
洗唔洗買舊啲平啲既車

我都係 46試場係屋企附近

可能大家住附近

8字就買街車 但係跌硬
你確定買mt03?

買架R3狂練8字?
巴打果然有料

我放左幾日街就即刻想擺入停車場
第一每次開車收車都好多動作, 放停車場我係CUM都唔落
第二好污糟
第三想日驚有人搞部車

如果我上強制個時平地8字可以定到油打
斜路起步無死過火
應該可以handle到？
我覺得揸多啲 當起步比油腳制都控制好
我只要練轉灣
向呢個方向諗岩唔岩？

唔係狂練8字既
係練操控架車同迫自己學轉灣啲平衡
最後都會用反學院車練斜路8字

第一第二點都無諗過
係怕第三點
話晒幾萬蚊都唔少架

點都有機會跌 你唔信邪就買啦

我信呀，我都知要跌下先會學到
但硬想睇下迫唔迫到自己，為左唔跌花部車，一定要做好

如果其他車有無介紹？
上網見到部duke200
拎黎跌下好似抵啲？

見過Kawasaki zx6r 去期泊骨位 嗰位巴打真係勇者

*長

26 真係難過46 棍好撚多

難係邊？

岩岩係28度睇到部18年R3好吸引

有冇啲新手出車group可以join下？ 啱啱出左車😂

咁係架車有問題下話

Sor

我住果度條街學禁
連出一條街都學禁
最少要行兩條街至可以擺到車
返歸要上斜路

學26 邊到有口碑?

呢度係咪冇沙田出車group架？

Kln

同我甘似嘅

已開

同問

R3同MT03一樣車架 點解你講到好似有分別咁

邊度有可能
幾撚大腳剔都係1上2
去到3架車掉左佢

車架一樣, MT03加件衫可以當R3?

坐姿有少少分別
把手都有分別
重心都唔同啦
唔通叫學神去習慣跑車揸法先?

r3都係街車揸法 無乜分別

Mini bike香港重有無賣aeon my150?
或者hk trike架valentine ?

Thank you!!

推一推

我果陣完全唔用自己車打8字
剩係操路面要求
學院6個鍾有4個半鐘係用黎操8字

其實係咪學牌出車練好d,d堂費計埋可以仲可能貴過部車，最緊要係有排都未路試，咁多時間一定生疏

我果陣出左都係一星期揸一次 5個月先行左400k
我有朋友冇加鐘冇出車都一take
主要睇你上堂對操控有冇信心

學牌出車其實有好有唔好既

好
1. 隨時練
2.揸去試場時 可以睇到唔同路面情況 吸收更多路面經驗

唔好
1.通常買車養車貴過補鐘（學保 三保 考試保（如果用自己車考）油錢 車場（如適用）等等）
2.揸壞手勢
3.有時間限制同路段限制

好壞處未能盡錄 歡迎其他巴打討論 不過討論還討論 心平氣和呀
如果我既我就唔太建議 一黎你會唔會揸去考試唔段度學 二黎揸唔揸到（唔係講你得唔得 係條路允唔允許） 三黎就係養車方面 個人覺得一份學保成差唔多4千銀 都夠你補多唔知幾多鐘 所以話學牌出車抵唔抵 見人見智啦

咁我自己覺得 你預左PASS左就買車既 學保貴2千幾當補鐘錢都OK
係油錢問題姐,同埋我覺得揸唔同路段對考試都有幫助
揸多D唔同既地方有助提升信心
當然唔建議發夢時揸上公路或者非學時段揸

我又唔特別在意架車新淨時周圍遊 最重要都係揸得夠耐

我架mt03 學牌4個月先揸左4百零
而家P牌2個禮拜已經揸左近400

真心想問250RR有咩得罪你地
次次講親呢架就俾人當傻仔咁笑

250rr易操控 外型又型 跑格
係貴左少少姐

RC390世界第一

係架 所以話見人見智 心急咪買囉 其實冇咩野 最緊要唔好揸壞手勢姐 個人覺得 錢既野 你有咪買囉 我自己因為冇錢姐 二黎我出左都揸唔到去天光道 所以直頭諗都冇諗過

我笑自己冇錢買

因為貴？ 個人覺得同一個價錢 有更好選擇姐

買得呢架都係睇外型
睇性能就買街車啦
同一價位多幾十匹

agger

07 vs 250RR
我都條會揀RR

MT07

岩岩留意到你個名，想問巴打有無買佢既頭盔？

如果揸街車應該唔會點揸壞

冇～個頭淨係戴Z-7先舒服

唔敢講 其實係驚會空波滑行 右腳 超速姐

唔好話 我都驚自己路試衰超速

係呀 最驚自己成日揸時冇為意呀

台灣P牌租到電單車

諗住想出部GB250 有無師兄揸過 比少少意見小弟 利申 純代步唔飛車

上年10月past 左強制
hea左好耐一路未考路試

有冇師傅推介下，考港島
諗住一take唔得就算

屌,重新排排撚到12月

出年12月？

咁又冇咁痴線，今年12月。。。

路試呀

算好快啦⋯⋯如果你肥左既話
地濕冇得考既話就差唔多

落雨呀

駕院考完筆試係未要去駕院搵佢排期？

要約上老強 上完第三堂老強駕院會比期你 小弟當年觀駕 以觀駕為例 大約完老強後1-2個月就考老強

姐係唔係去約第一堂個陣就約埋強制試？

我係約埋

因為我pass左筆試，whatsapp門市個人問佢話學院幾日會有人打黎同我排強制考期，但都成兩星期都無人打黎，whatsapp問佢又唔多應，陣間落門市問算

今日去左出07 19年色
要訂既快手 11月尾到

堅定流
咁咪會寫8年車

18年

無錯 新色18年車
佢話下批貨要5月 嚇到我即落訂

你叫佢拖到19年先驗啦

我自用唔理啦 想快啲揸

咩色

唔知係橙定紅呤果款 佢都答我唔到
要到時先知

痴線 咩色都唔知 你買左咩車呀

應該係有2個6

排到12月咪好

香港駕駛學院上第一堂前就會約 其他唔知

有咩關係?

落左幾錢訂?

10k

屌，我原本應該有牌買得，比你講完我咪要學牌出左先

你係幾時考

本身10月10，落雨改到12月

痴L線 攞幾皮野去賭
睇相已經唔太靚
不過應該係紅鈴既

咁咪會有部19年色既18年車囉

每個人喜好唔同既

07 有得訂？ 我打去問r3 仲話未有得訂

你鍾意就得
師兄部車應該跟display車一齊到
睇定補品吧

咁樣睇似橙色
想買左pk膠同喉先 有無咩牌子推介

咁睇呢

傑師莊sir

圖片只供參考
你會出咩色

18年就黃灰或全黑
19應該全黑

佢哂左yama blue

有藍色呀

個配色唔靚 銀藍最靚亞洲版隻藍係咪唔同我睇eu係湖水藍

倒後鏡螺絲位係咪全部通用？

yamablue應該係鐵膽色

可能間間唔同 駕院就可能約埋個試期 睇下其他巴打點講

Tmax要1月呀頂

我係約咗考期先 約三堂老強
聽日就考啦 好緊張

巴打加油 你架車等緊你揸佢返屋企

考完 都希望大家考得成
考完先係考驗既開始 安全番屋企先係贏家

咁又真事呀 長揸長有

又ok wor

唔知黎到香港幾錢呢

2018r3送牌費，平千幾

散貨了

不了，平咁少

咁有排等wo

P牌直出07

都可以
睇你鍾意玩乜

不過都係嗰句
油門在你手

d人話大車安全d，話咩剎車避震好d我真係得啖笑
細車扭一扭撞
同你大車扭一扭撞
已經有好大分別

你性格控制到自己隻手既
玩大車可以慳返升級費用
你份人唔認輸，性格進取d既
由細車玩起練好基本功先

利申: 新手玩細車

一步到位買mt09 要大力又得要細力又得

發夢學牌無貼學字上highway
嚇餐死

如果現實比人捉到會點？
450？

其實沙駕強制試個試期係點
我見佢星期五之後就跳去星期二
星期二之後就星期四

應該就上完星期五 下堂星期二 之後星期四last
但好小咁on9 我估上星期二四五咁

我意思係強制試個考試日期
因為我見11月23之後就27再29
所以想知係咪唔係日日都有得考強制

強制上堂落雨照上？

無錯 會比Cheap雞雨褸繼續上

終於過咗老強啦

煩緊去邊考好
沙田 7月
元朗 6月
鴨脷洲 4月頭
天光道 8月
掃桿埔 4月尾

上庭罰錢
發夢有人成2年都冇事

要發2年咁既惡夢？

點解咁講

不過我都心思思都挑戰掃桿埔

想*

其他地方唔知 觀駕係

唔係日日 見觀駕考三五

唔係日日有 日日有既唔會排咁耐

直上gsxr1000有個傻瓜mode比你扭
一步到胃

好撚柒
現款惡好多

Agger!!

成架400咁

無知一問 26無快期抽？肥咗又要由頭等過？

有但極少

400係跟H2嫁 即係似H2啦

呢位手足肯定係傷心到傻咗

RC390冇人買

好合理

有冇人知canon基地依間野如何？

口碑唔錯

有冇人有老細whatsapp
上網搵唔到

無理由係到放人電話出黎架喎 有無TG

有冇巴打全xx學車，想知強制課程幾錢，whatsapp 佢唔so 我

全xx成日拍片

你咪信人啦, 溫幾日

係溫半日先岩呀

有問過?

同考官講有一次機會比你落腳

路試價?定已經包晒

真心唔識問，係咪自己去報名筆試，之後報強制課程，但佢上面都無寫到強制課程要幾錢 ，如果全方位貴，邊間比較平均中等價錢，阿sir唔hea 你，車正常，同埋邊位係貴sir ?

咁撚貴

200蚊一堂租車貴咩？

利申:幾年牌唔知市價

係咪我智力有問題🤨，佢有寫代辦強制，但又無講幾錢

印象中跟觀駕公價

真係咁易

26包埋你整花整爛架車喎 好似係

我果個就$100一課。李賤果啲都係百幾。不過睇ken sir啲片係學到野既

痴線 貴過學46

好似係 傳聞學街26 老強跟觀駕

我元駕強制加路試好似平過佢

你地揸街車呢，如果咁岩買外賣返屋企食或者買野飲，冇尾箱要放邊?

有無人知道
P牌係台灣可唔可以租到黎渣？

正路只要有香港車牌就可以喺台灣揸車，至於P牌就要睇吓有冇人肯租比你，你可以上網問下租車公司，始終決定權喺佢地果度

觀駕排天光道4月尾
一個唔好彩肥左最快2~3個月快期

係台灣渣真係好爽
之前無牌只能夠租電動

有牌跟例都唔可以揸150cc以上

Force都揸唔到

黑色好撚型喎

係?

更正，係125cc以下

咁點先揸到重機

係個邊考重機牌，但要有3個月居留證明

再更正，e家原來要6個月

屌，之前睇個d outdate哂

仲想重機環島

日本啦 台灣應該要係個邊讀書或者做野先有機會拎到

換證我睇過有人講可以換到249cc以下

佢分哂白牌黃牌紅牌，550以上紅牌唔洗諗
黃牌多數講大羊，白牌就係個d125cc 國際牌可揸

我記得係咁

同埋個邊筆試堅難

好似唔貴

12小時好似幾抵玩

日本點先可以開大CC，youtube見到日本電單車牌係超難考，另外想問觀駕係咪好難book堂？見佢又搶快期又自己場練8字，但怕多人學好難booking

11月12考鴨記
一堂都未練

諗緊路試一過就買
三個選擇
新R3
RC390
A記 RS125

R3

上晒堂未練定堂都未上過

r3

睇下乜價位先
貴過6萬中嘅可能390算了
但新R3的確好吸引
對倒金fork

我曾經都有諗過買ktm
不過口啤太差 所以放棄

其實衰乜嘢？

樣衰

會睇慣
其實換一換塊風鏡就好好多

佢個abs吹到天上有地下無

ABS唔掂？
咁恐怖

咩呀，你中文麻麻 我話官方對佢地自家abs有讚冇彈呀

你youtube搵下啦，佢個abs入灣角度都識計

而家買2手r3會唔會好不智

Sor睇得快 冇睇清楚
自膠
其實我覺得單肛之外佢冇乜唔好

睇埋新R3咩價位先都唔遲啦

KTM 外國D人話易壞 成日要拎番廠整
香港訂件又耐 ETC

出左我都唔會出新車

有新車落地再壓舊款2手價

Exact7ly!

其實訂件 歐洲過嚟同日本過嚟
實係一定係日本車快㗎啦
但易壞呢點會令人卻步
整車多過揸 真係不了

又有道理 而家都可以壓佢

紅色

03新色

Yamaha 2019

條喉
其他

條喉好似台版先係咁

求最耐用，最少壞的車款
五萬內

上左一堂四小時導師指導課
未練過

差在有冇個膠面蓋啫
但整體都係唔得

白黃唔靚

呢隻紅色靚好多

r1咩色都靚啦

勾手把或PK膠

好危險喎師兄

傻狗，新車唔好慳

近近地慢揸應該OK既 長途就唔好

有冇人係gopro/山狗裝下𥐙？

我用gopro裝頭盔 所以得前冇後

咁正？

no, 頭半場室外
休息完先會揸去試場

深水埗買 幾十蚊

一睇個車架就會諗起排骨mk 仔和肌肉猛男嘅分別

邊件配件？因為打算遲d痴係頭盔 諗住用go pro塊膠痴

係250以下呀

學牌想出架二手平平地既羊練下 師兄有咩推介

外賣羊

頭盔內綿洗完好難乾 Z7手洗完晾左幾日幾夜

用得cam都係想有事時影得到車牌人樣
廢嘅幾平都唔會用

新r3倒叉有咩分別!

金筷子睇到都址址地

呢個比喻好好

幾錢左右

呢幾日咁嘅天氣緊係啦
我手洗完會放入洗衣機脫水

巴打們，r15適唔適合新手渣？

有冇痴頭盔好介紹？

睇新定舊 舊既唔太清楚 新呢 上代理個網都有

終於有正常人 代步係ok嘅，但係如果純粹過手癮好快會覺得想換車

我用嚟代步唔該巴打

or cb150r都ok

岩岩睇應該係249，250應該係灰色地帶

我都唔清楚，研究左好耐

R15型好多

上代ZX-6R都好似Ninja 300

用返gopro附送個個彎的頭盔mount。佢本身隻紅色3M貼夠力。之前上網見人話，用火機加熱塊貼再痴會更實。用左幾個月so far好穩固。所有配件淘寶幾蚊就有。

如果驚甩，加多條繩。

我買gopro冇送 跟住落左深水埗配 幾錢唔記得

249夠做 騎到200cc已經比125爭好遠

對，條臂要另外配，J mount 或者其他

但揸落有冇唔同？

去旅遊游下車河150cc其實已經夠做

理論上同級倒叉好過正叉

哈利環島先夠霸氣

我配條扯旗角度可調校既j mount
有d不能調

睇點遊 有d人想3 4日環晒島既 其實150cc都攰
想去行下蘇花 景應該幾靚

150環島
玩山路係好玩嘅
長途都係大CC舒服

最主要係想去蘇花
以前單車環島去時 落石封路冇行到
但而家年紀大唔想咁辛苦 150cc夠了

蘇花好似有條新隧道 但唔比26行

之前有人嘈26司機都有路權 最後唔知有冇開俾26

人地台仔揸架勁戰 m仔呢啲咪一樣環島遊 ，蘇花改好似依家話大型重機都唔俾行所以台灣騎士係咁嘈。

普通路好似得 係新路唔得

應該係紅色黎

係台灣你揸249同125都係一樣要入待“撞”區，唔準行快速道路/高速公路，就算一般路都可能有好多劃上“禁行機車”唔俾你行。另外如果香港換牌過去係淨係換到普通重形機車嘅駕照（250樓下）

我咪話蘇花改，佢地通常叫新路做蘇花改

*普通重型機車

新仔想出巡航magna 250
但好舊，冇新車
一定要2手

冇你咁熟

冇計呢排人在台灣長居一排，迫住睇多啲台灣野同節目

睇youtube見人揸msx125環島 細車又細車既玩法 不過會辛苦D

台灣我覺得住會麻麻 旅行一流

如果唔計揾錢，我反而覺得台灣好住過香港，冇咁迫先

住邊區?台北我真心覺我好迫

高雄，不過呢頭好多馬路三寶 ，紅燈照行，26揸上行人路行成百幾米

正

台灣上行人路見怪不怪

有車台灣堅好住 去到邊都有得泊，4個6路權撚贏哂

2個6都大把地邊畫好哂比你泊

剛剛買二手車，乜文件都搞好晒，最後過戶個時，車行代辦話上手車主個人有告票未交
想問下人有告票可以係告咩？超速之類？
一般要幾耐先過得戶？

好似幾過癮

部車未到...忍唔住訂啲野...
日日望幾次買咩好...

全梳鈦蠍買左未

未有2019

你又知我落左訂既

Okok thank you

同2018一樣 可以用

咁快有得訂19喇咩?定其實唔會轉

全梳訂左幾錢

買左風罩未

全梳7400

風鏡想淘寶算 但好似唔岩18年用

7400自己換?佢冇左舊款冇carbon個隻.......

因為佢頭燈轉左09個個禿位唔同左?都係鐵個舊架啦

我係訂呢款

風鏡姐係09舊款岩用？

風鏡冇研究到,因為冇諗過佢唔岩用

佢D喉係全部通用?

我搵車房幫我訂
你唔裝大架就全部岩用
佢係咁答我

車都未到佢都彩你

我諗住到時自己換，反正應該唔會map電腦

呀，同埋換返粒燈做LED囉

訂喉送安裝

燈我都有興趣換 不過睇左個效果

㩒下幾錢先

睇片覺得唔光，去女朋友屋企要行清水灣道，夜晚好黑

正呀 日日行變車手

快d比我考好過，下星期佢如果pass左就訂，唔pass可能真係要等到5月

萬里達有無話改裝左唔再受保養？

佢保養都係換下油攝下鏈
去是但一間車房都做到

考試最緊要慢慢黎 諗清楚要做咩動作

尤其停車唔急開 做好晒開車前動作

考路試俾唔俾攝車?

巴打我欣賞你

電單車唔攝車咁揸黎做咩

考牌官唔撚攝車唔等於我唔撚准攝喎

試完話我地知

唔超50,放甩考牌官有乜問題?

你想點揸就點揸啦

考試緊係我鐘意點揸就點揸
唔通搵師傅捉住我隻手揸咩

叻喇 夜喇 瞓啦

練幾耐先揸到好似佢咁?

新色實車

橙橙地咁
紅色就正

想睇表演 但好似講明如果考牌官真係跟甩左 好似要搵個安全既位等埋佢

沙駕老強上哂堂先再排期會唔會上完堂好耐先有得考

應該會，預2個月到
所以最好報名時報埋強制

我估係橙紅 暗燈睇係紅色

ktm

但叫佢報左老強先，好似要即場reg哂d堂先？

食埋KTM啲客

我果陣係門市約考期同上堂
之後上堂日子自己上網改

原來可以改，咁去門市排左考期先

上堂前 一個星期免費改

唔該哂

其實都肯定係橙，啱啱望到後面圍籬做對比
後面就係純紅

同埋repsol花啲客

新r3幾時先有得訂

邊可以咁樣比較
cc唔同,價錢唔同

剛pass強制，邊度學好

250RR, Ninja 250, R25
可以係同級對手

至於價錢方面喺印尼亦相差唔遠
250RR=630萬
忍250=600萬
R25=590萬

屌

如果想係學牌完之前學埋4個6我e家係咪搵個街師傅學就得，咁個考期點搞法，同埋學牌洗唔洗換

我以為係400同R3

我都試過，好彩隨身帶著兩條spare

第一眼個感覺好似ktm 有冇人都係咁諗

同感

差個CAGE

用車貼拉返個花上去

係要橙色車架

打散噴油

黑色

臨尾個段
倒人米

Honda 部250cc 都跑贏你部R3
Kawa又出左400cc
Yamaha改少少當upgrade，副偈唔變，你以為R6咩

有咩不足

個時6月頭老強，4月中練左一堂，5月尾練左兩堂，都覺得好夠，反而4月中個堂唔知自己做乜甘快走去練

唔講Honda 個架,
ninja 400 貴~5000蚊
抵玩好多

咁有時太遲去練又唔好 所以我第一次強制就死左

咁你要練熟d喎老友

你到時路試都要加

都係嘅，不過我考前兩個鐘去練左一個鐘，之後走左去前面d人考
我考前練反而試過入錯空波

我係用佢d實習堂黎練，冇額外買，老強用左3堂 路試用黎練八字同出街熟習架車得翻5堂，希望夠用

唔係，我考1430～1445左右，前面有一批人1400考

唔好睇得咁老定
利申路試練6個鐘

我上強制堂個陣隻腳係點3-4下左腳 同埋冇乜用前剎，齋用後剎，不過考個陣最尾一圈起步點左兩下，好彩冇事

俾大少少油門

甘多 我上網淨係見到得翻5堂實習堂，同埋未報模擬考試，深造訓練帶你出街算唔算?

自己練同跟阿sir兩回事

我都係甘諗所以先出車，一得閒就走幾轉元朗，不過用自己車練路線我都未真係跟足考試程序黎練，例如開車停車冇扭頭，cut線爬頭，偷雞行5x km甘，不過前面d學車行1x km真係頂唔住

帶完你4個鐘你就自己練
深進係跟你行同打8字睇你有冇野要執
所以我建議上左路線透視先上深進
果陣我就係調轉左

我用學院車練時已經上左60幾

我都係上深進先再上路線透視
前兩日先上完路線透視，坐係架van仔入面兩條線各兜一次之後個個走嗮

個啊sir話唔熟路可以坐到落堂熟路為止 我仲以為有得揸車出去練

一開始出個排都係慢慢un下un下甘去，最盡都係去到40km
揸熟左就…

我上左一堂深進訓練，啊sir帶出街平均行25km

咁路線透視本身真係for教你認路同留意考試野

我明，不過因為上堂之前諗住有得揸出去練下，落差感太大

我本身知冇 所以冇咩感覺

我直頭無上
諗返起真係好彩無上
個陣唔知咩黎
忙得濟無上
原來坐車睇路線

原來係坐係d學車度透視 ？
渣個個咪壓力大左，無啦啦有條友上黎坐

唔係學神揸掛

電單車導師渣啦緊係

電單車導師揸5人坐貨van

我果陣揸私家車wor,可能因為得兩個上

無知一問，岩岩用左veison alarm碟鎖
如果有人整響左，佢會響幾耐？會唔會停？

請教咁多位師兄
如果學牌出保 有邊間推薦
我淨係知鴻X有做 但唔知幾錢
求咁多位師兄解答

無知一答 你試下整響佢咪得

點解唔打去問？

如果你真係19歲仔，未必係學牌公價
正常就3千幾

咁師兄知唔知除咗鴻X 仲有幾多間做學牌保

無上過，心諗坐學神車

KC KK 輝sir 邊間教得好啲
定係啲駕駛學院好
有無其他建議

聽聞有d唔做20歲以下

昆士蘭

同問
駕西學院排得耐過奄位
官駕8仔又係街
我都未諗到點報

12月中考路試 廳日走去上深進訓練會唔會太早

睇自己住邊

原裝車都會勾啦

試過整鈄整高個車牌架
行緊高速比格仔車截停

咁都知你改左?

我架車仔上手改嗮野，周街走都冇比人捉 係咪運氣問題

識人日日去練車咁濟 由8月見佢開始去 但佢又係12月考

其實係有指示要捉改裝車先會做嘢 你走緊街有鐵馬見到你都唔會捉啦 又無錢分

好多錢

唔知呢隻會唔會出 好靚

好正常呀

佢唔係駕院 任學plan

哦 咁任練冇所謂啦

本身尾牌架好似有泥擋作用
其次改得短尾架既斜度都唔會垂直
簡單d黎講撞到人開車走都未必望到車牌

任學plan又就腳既話，我都日日去啦

我覺得都唔使咁誇張 係任學姐 仲有成4個月就開始練 如果肥左 應該會接受唔到

熟能生巧 無壞既

好型

Honda NC 750x 加3個箱咪300KG 重

有冇巴打一齊出車 星期二應有有車渣了

MM93

咩車

心大心細唔知報天光道定大球埸好

上大山

想問下咁多位巴打
小弟報咗今個月尾上多制試堂（一個星期上哂3堂）
但因個人問題搞到個筆試十一月頭先考
咁想問下個強制試係要上完個3堂強制試堂先排定係考完筆試先排
因為小弟而家都仲未有強制試排期

考左筆試先

就甩p, 依家揸緊r15, 想換部大cc 同型啲嘅車, 有咩好介紹?

利申: 會過紅隧返工, 170矮撚

你似想換600喎清

直接答你R6

mt09

點解咁講
有唸過rc390/duke 390, 個外型好吸引
但又驚390好快唔夠玩

r6型係型, 但日日過紅隧好似玩死自己

有睇過 mt07, 除左唔同cc, 是咪都無分別?

Mt07

利申渣緊

ninja400

不了不了 命仔要緊 之前行過一次 覺得就算自己手車掂都好 人地炒埋黎根本冇位可避

sv650a 啦 應該岩你 或者最近個部Z650 佢個軍綠色幾靚仔

sv650a 性價比幾高咁
但大部份二手盤都係牛肺

出新車

兩年車咁快牛肺

型

想問下要訂幾耐拎車?

我買2手

巴打留個tg 一齊出車？

原來睇錯sv650s

你邊區

九龍

我新界西 不過都得既

其實如果想係大西北遊車河可以遊去邊

青公有咩好遊

荃灣麗城一路入到黃金海岸個景都好正喎

一路行直程可以去到元朗上水 仲有豆腐花食

可能以前踩車踩太多

不過如果26嗰段都好短下 過咗青龍頭迴避處之後又多燈位 行下其他山路好過

廿分鐘咩都完

住九龍既手足
大家係邊度學車？

報咗觀駕，朋友26同46都係觀駕學

龍鼓灘T Park

P牌想出新車
Cb250f 定mt03好

03 07

仲有冇其他介紹

不如你睇完各大廠 睇啱邊款再問

RC213V

gp18 直路無得輸

輸左啦

如果我唔係炒車 我洗輸！

你揸M1 包尾架喇

690 790 1290

街校月頭考完強制，排撚到出年8月先有得考路試
呀sir叫我等到5-6月先番去學
但我又手痕諗緊早啲學定好唔好

未出過街唔係好敢
同埋番工要過海又揸唔到

屋企附近有無骨位? 間唔中係屋企附近兜下都好

5,6月學岩啦
太早學一定生疏，慳番d錢到5,6月學好過啦

愈睇愈順眼

巴打們過灣多唔多吉個屎忽出去？
死夾住油缸係咪唔好

好撚型呀

上網search下同傾外傾內傾

個車頭...真係唔識欣賞

馬坤斯，有神快拜

1000R 嘅核心，倒後鏡裝豬頭會順眼啲
唔知到時定價係點

我鐘意呢部，諗緊升級買呢部好唔好

泊骨位有冇試過泊中陀地位比搞車？

地下劃咗排位No.1?

正叉都好撚型

泊左人地泊開果D位

莫非個骨位寫左名?

MT07 同 sv650x
一定㨂sv650x

how

咩黎 想知

我都諗緊遲d買07定650x

咁經典都無睇過？

除左外型上，同普通sv650有無分別

R15同ninja250應該點抉擇，p牌仔想買新車

Both not ok

最大分別係軚把，騎乘姿勢進取啲

買3,400cc啦 唔難揸

有無ching會喺日本bid部電單車翻香港？

SV650本身操控一流，睇下TT supertwins lightweight組別主流用Ninja650 同SV650，就知經得起考驗

竟然係咁

細車買新唔抵

雖然我係

香港地揸26外型先決啦

你諗得250 就不上埋400 再升級先算

MT已經成為公廁車

小弟渣緊Z300
依家發現按喇叭唔響，出現好拆既聲，但好細聲

好車當然周街都係

MT真心唔差
外型配色扭力售價
仲有品牌效應

想買個車cam裝喺頭盔，
有冇好推介

有錢就gopro
平少少就SJCAM
唔好買所謂山狗

Ching點睇gsx250r

垃圾

P牌買部2手R15玩下囉
甩P再轉部大野

好多車好想試
有無途徑可以試到？
個d試駕會點參加？
好似內部先有得join咁

練左三堂都打唔到斜八可以點

報名咋嘛

問定，我p緊，應該唔受我玩

放棄

繼續練 拎完牌無人會咁戇鳩係斜路打8字

如果配埋鋼線鈴就perfect池

鍾意sv650
不過好似無咩盤

新車吧，不過要有心理準備揸一世，始終suzuki喺香港唔流行

將SV650改 scrambler不得了
成70幾匹，香港地足夠有凸
不過需要大量改裝參數

應該將斜八放係強制啦其實，考路試無咁大壓力又可以大家係學院場考

元駕？
要快就考港島

練好八字技術可以克服斜路窄路掉頭
應該好似46咁，有個中期試，可以獨立補考

考駕駛學院既出到去考路試其實都PASS左8成

岩岩坐我fd架cb1000番屋企
佢問我想唔想試下架車既力
一試就上左270
好爽
但自己唔敢渣咁快

邊條路有機會上到270？

唔好害人

搵命黎玩即刻無fd做啦.
揸26有fd想坐都會話危險唔載

沙牛巴幾時考?

係

強制幾號考

上晒3堂?

漏油王

多謝師兄

尋日練斜八, 炒到單邊護膝護肘爛埋, 好彩無事.

大家一定要用護具

利申: 鴨駕, 仲未打到斜八. 有無巴打一齊練?

有錢有時間 點都會拎到牌

港島已經唔快啦
依家最快係元朗

點炒法

慢慢練，我都係強制堂係甘跌車，深進訓練先叫打到

天陰陰出車舒服

上年11月尾報，尋日考1 take pass
等咗咁耐終於搞掂

買車買車

元朗依家最快？果陣我考完老強要等八個月先有路試

拎日假去練啦，呢啲唔節省得

抬高頭，下巴向前，視線先行
上鈄，一夠力上就拎頭望右後方，就轉到第一個右灣落鈄
落到中間就要望定左後方，車就會自動轉左再向上
一路定油，重覆步驟就搞掂

個人建議你，唔好用迫，只係用油門控制速度
唔可以放哂油，一定要有小小油
即係，將車轉 hold 係 1500 ~ 3000 轉
就會夠哂力上鈄落鈄轉灣
我當日就係咁

落斜呀sir教唔好比油啵，會衝落去
落到底輕輕印尾brake
轉灣前先比油上

你完全唔比油，架油會太慢，你就會好難平衡

定油 唔係放晒油門 然後用腳掣控速度

落緊斜慢極有限，唔比油都有一定速度
又唔會死火，個人覺得落斜比油快得濟仲易亂
各有各方法

夜晚可能好多人

其實用油門控制又好，腳制又好
都係想控制番係適當ga 速度
太慢轉灣會跌
太快又會派

我自己兩樣都用
慢咪比油
比得太多咪小小腳制/上斜就早小小收油

想問學保跟人定跟車？

我果陣請假平日下午去

平日最夜嗰2節就冇乜人

8半至10半?

8半至9半都仲可能3，4個
9半至10半就1個到

我元駕
果陣夜晚練路試冇人同我爭場練8字
強制就好似有2 3個

我會中油開車（約3-4千轉）
開始轉右去到8字頂漸進式收油
頂轉到面向斜路底繼續收到約原先1/4-1/2度

由左邊石膊去右邊石膊途中慢慢收晒油
靠右拉直部車開始break一吓輕嘅（點一點）
俾少少時間流返快少少再扭左
喺最低點或早少少開始漸進式扭油

其實個break真係唔係點洗用
但前題係要練好右手唔係一係俾油一係收晒
（做到有程度之分同順暢咁加減油）

因為時間自由 唔同強制

以前星期日去練好少人，不過會畀學院偷鐘

會唔會有師兄想放 gd250r

有無師兄鴨記?

大把人想放

如果有就 tg: ltt321

唔好諗呢部啦

why ching

P牌仔報到

見啲二手盤平到一陣伏味
都想知點解，泡菜26真係咁差？

我未渣過泡菜26
但太冷門車你都要考慮埋維修、改裝補品、二手放售

其次我地紙上談車
睇返個spec
GD250R
249.4cc 得 27.99ps/9500rpm

舊Ninja250
249cc 都做到33ps

新Ninja250
249cc 39ps

都睇得出泡菜引擎爭緊d

最後睇埋個樣同品牌效應
不如比多少少買部Ninja300 / RC390 好過

最誇張試過早15分鐘，cls

玩4次冇咗1堂

點樣比人偷鐘? 未夠鐘你咪唔還 點偷?

試吓咪知囉

有冇搶快期推薦??
同埋係咪冇得簡線考

我都好奇點偷

你可以最後一秒先還嘅，只係佢地平時場內練習早5分鐘開咪叫還車，星期日最少早15分鐘開咪炸到你冇心情，其他人又真係走去還，你準時還車匙佢又畀說話你聽，投訴得罪佢下次揀車約堂又可能玩鳩你咁，呢啲嘢有冇問題你自己諗

可能我未試過星期六日練 未試過俾人開咪 次次早借遲還

有人開咪催還ga?
我又未遇過

五六年前沙駕

我都未試過比人催還車

沙田唔識

我係用部租車機出票，攞住張票入房比counter，簽名之後攞車匙

晨早要等到差唔多7點25分先俾你拎飛仔

多唔多人練?

路試考朝早9點15 都唔知點樣朝早再練下

蝙蝠巴幾時考

12月中

我12月先有得開始練

想問學牌出車 係咪掛學，唔係掛P

我上路試堂完左見個師兄揸自己車走係P牌既

舉報佢囉

唔知有冇認錯， 但見到頭盔似係佢

正常係掛學 佢掛P 即係佢呃人姐

2萬樓下出咩二手好
同出羊定棍好

今朝十點 pass左 好滾動

恭喜哂

路試?

拿拿聲岀部車賀一賀佢

學牌唔熟路入錯禁學路段會點？

咁好彩有警察咪抄牌

有冇巴打有好車行推薦 （唔好黑店）
因小弟想車行出車
（車行幫搞保險、轉名 唔洗咁麻煩）
成日覺得自己搵私人車盤搞保險同轉名又要走黎走去，而且自己又唔識驗車

上網見過人講KC MOTOR好似OK,
我自己未幫襯過

鐵騎GP見人推薦依間租車 話大過250CC都租得

真係人都未訓醒

但係7半至8半剩係可以練8字

11:15am 考, 朝早得7:30-8:30 可以book.可以點?

考前俾唔俾上車渣兩下?

book 730 - 830, 渣到1030 先還車 , 會有咩後果?

sor唔記得你考強制

你考強制定路?你考強制你覺佢唔會出黎捉你咩

路試呀師兄

如果係甘，要留一堂考前一晚租學院車練路線，考個朝一個鐘練八字

同樣道理啦 9半你先可以出街

通常考車要考幾耐? 11:15 會考到幾點, 諗咁要唔要請全日假

1點前應該走到

我果陣考完幾分鐘知結果

利申元駕

趕住下午返工, 唔等結果即走會點?

平安夜考路試都唔知係好事定壞事
工廠區D死車唔知會多左定少左

未試過 唔知

咪同平時夜晚差唔多
路就得咁多 點泊多幾架

近期有無人港島區搶到快期
6月尾考完fail左 師傅話幫搶 到而加都未有消息

係囉 我學牌1月10日到期 師傅話睇埋E幾個月 抽唔到先排返慢期 到時一月排慢期都去到6,7月 唔想又夏天學 好辛苦
早知個時一fail都係慢期算 個時有12月(有早知無黑衣 )
排到我都半放棄

我果陣考完比人的入房係咁sell路路通

強制成日都死火 點搞好

路路通咩黎

一般2個原因
動力唔夠 極力子放太快

駕院師傅陪P牌仔遊車河

冇人sell我喎 果陣考完講晒換p牌注意既地方 最尾講左句 恭喜合格就放我走

都係老早又去練，夜晚又去練好d

你過左測速線點都要剎車

除咗考試車會好啲，其餘時間都係撞手神
應該要練埋右邊，雖則唔考，但應該要練到左右唔落腳先好，因為考嗰陣考官有權叫你地全部轉右

最好泊滿哂，打一次燈過哂唔好咩？

唉我都係咁死火
鴨駕仲要個地唔平 轉彎好易死火
就快考 好冇信心

我係樂富車神